Гайдлайны FaceAd
================


## Общее

### Структура репозитория
- Названия файлов и директорий — в нижнем регистре: `examplefile.py`, не `ExampleFile.py`. Исключение — файлы классов, они должны иметь то же название, что и класс, который содержат: `TestClass.py`.

### Git
- Комментарии к коммитам описываются в совершенном виде («сделано X»).

### Код
- Отступы: Tab, ширина — 8 («Tab/8»). **Обязательно** убедитесь в том, что ваш текстовый редактор или IDE не заменяет табы на пробелы автоматически.
- Обозначенная ширина строки — 132 символа, что есть ширина экрана в gedit при шрифте `Monospace Regular 12`, включенной нумерации строк и плагине `Git` при файле с трёхзначным количеством строк при горизонтальном разрешении 1366 пикселей. Тем не менее, это необязательное условие.
- В конце строки и на пустых строках не допускается оставлять пробелы или табы. Пустая — значит пустая, конец — значит `'\n'`. Всё серьёзно.

### API
- Формат данных — JSON.

## Python
- Условия в `if` и `while` заключаются в скобки: `if (no or yes):`. Между скобками и их содержимым пробелы не ставятся.
- `return` и `assert` в скобки не заключаются: `return True`, `assert error is None`.
- Пробел между ключевым словом (keyword) либо именем функции и скобками обязателен: `if (...)`, `f(x)`, `return (a, b, c)`, `return x`, не `return(x)`.
- Перенос после `:` не ставится, когда после него идёт один оператор. Опционально — несколько операторов через `;` для краткости (когда нет логической необходимости создавать отдельный блок кода): `if (ok): return True`.
- Условия в генераторах не заключаются в скобки, если того не требует синтаксис: `[i for i in iterable if i]`, но `[i for i in iterable if (i and i[0] == 1)]`.
- Перенос длинных строк (опционально) — `code \`. Пробел перед `\` обязателен.
- `import`-выражения идут строго до `from ... import`.
- Все модули импортируются в двух строках — сначала внешние, потом из текущей директории: `import module1, module2, ..., moduleN`, `import config, data`.
- Порядок имён в выражениях `from ... import` — алфавитный: `from module import Test, test, test3, testtest`.
- Импортируются только необходимые модули. Все основные модули уже импортированы в модуль `utils`, который необходимо подключать к каждому файлу `.py`: `from utils import *; logstart(ИМЯ_МОДУЛЯ)`.
- Короткие строки из одного слова, а также небольшие предложения (например, для логов) заключаются в одинарные кавычки (`'`), строки из нескольких слов и длинные строки (например, токены) — в двойные кавычки (`"`).
- Пробел после `,` обязателен везде. Пробел после `:` в `dict`'ах обязателен.
- Строки с префиксом `f` заключаются в двойные кавычки, вложенные — в одинарные: `f"test; {f'var={var}'}"`, отчасти т.к. экранирование внутри f-строк не допускается синтаксисом.
- Предпочтительнее использовать префикс `r` для строк вместо экранирования.
- Между разными логическими блоками ставится одна пустая строка. Между методами одного класса пустых строк не ставится. Лишних пустых строк после `:` не ставится.
### Flask
- Функции с декораторами @app.route называются в соответствии со своим url: `/api/v1/terminal/uploadImage` → `api_v1_terminal_uploadImage()`.
- В начале каждого файла `.py` необходимо указывать пусть к интерпретатору python3 для Linux («shebang»): `#!/usr/bin/python3`.
